保險受益人可唔可以寫女朋友名？

買左份保險，唔想益呀爸呀媽，自細佢地就無養過我。
我最親既就係我女朋友， 所以想寫佢做受益人。
問過agent, 話唔可以寫女朋友，但如果寫未婚妻得唔得？
或者唔寫受益人，寫做遺產，然後立遺囑寫比我女朋友又得唔得？

可以，你個agent戇撚鳩
自己打上customer service問啦

好

受益人寫邊個都得

可以。受益人係自己話事

有問題歡迎問

點會唔得
個戇鳩agent唔想煩啫

你同佢講唔可以寫女朋友就唔買
包佢即做俾你

寫女朋友唔得，寫未婚妻就得

你寫樓下看更都得架啦

我買左份寫俾劉德華都ok

寫咩人都得，你個agent 痴撚線

寫我都得架
你肯就得架啦

遺產同保險兩樣嘢黎，分開處理

你個經紀咁垃圾，搵個另一個買啦

女人養唔熟咖

咁簡單都唔識
揾過第二個買啦
第時有咩事起碼知點做

你試下話受益人寫佢, 佢即做比你添啦

散咗咁點算
梗係寫自己名 有咩事先再轉俾佢

樓主

有撚分別呀 ？

個AGENT 驚你感情有變 到時分手 又搵佢黎搞 又要嘈轉名 做多左野 醒目既AGENT

個看更會唔會殺左我，然後等收錢？

自己都死左，點樣再轉比佢？？

買單個陣唔得
張單買左之後受益人黠改都得
街邊路人甲冇關係都得

不過正常你唔係度你女朋友唔會有你d 死亡證明
冇文件就claim 唔到

唔得架,一係就寫我個名

咁應該要點做？

我老豆一早已經另婚再生多個仔，寫佢名只會益左老豆同佢條臭閪。

我老母從來無照顧過我，我係婆婆臭大的，如果寫我老母名，好大機會呀媽第時比哂我個垃圾親生呀哥。

個個人背景都唔同，唔好一開口就on9然後顯得自己好撚醒咁。如果第時比佢地，我寧願捐左佢好過。

點解個個都話得

借問聲上面班巴打係買邊間?

因為我自己做緊P記underwriting，rules黎講寫女朋友係唔得

計你遺產分配

AIA agent
Anything you want to ask can ask me

咁唯有千方百計拎到死亡證
又或者你有其他保險既受益人係你家人
咁你家人claim完
公司有死亡證副本
就claim到

咁你同女朋友結婚都係方法黎

咁捐左佢或者唔好買
一日未結婚都唔好寫女人名

轉個頭散左點算?

一係就唔好俾佢知
唔係你今日寫左過幾日你就會死

幫唔到女朋友買姐
唔等於自己幫自己買保單受益人寫唔到啵

發現大家出發點唔同
搞到好亂

解釋一次
首先買單受益人一定要有可保利益
姐係直系親屬
咁你買完之後即刻申請轉受益人

咁就可以申請 轉比未婚妻
列明原因
咁保險公司批唔批一回事啦

你啱

香港4大都唔得, 可以寫未婚妻

最正確寫遺囑

第一次買既受益人要填直系親屬
之後再轉可以申請轉比朋友/女朋友
當然建議你填fiancée(未婚妻）
會容易啲過

最後claim既問題
你真係死左
女朋友是拎唔到死亡證
除非你屋企人肯比

佢無方法拎到= 賠唔到

我諗間間都係投保時一定要寫直系
生效後任你改都得

你個1、3牌淘㗎？

Part time 鳩hea agent 識條撚咩

單身寡佬買黎做乜
人地又未必跟定你一世

結婚都可以離
何況女朋友

呢個好笑

無諗住話比佢知，但唔話比佢知，第時我死左就係咪無人通知佢可以去claim 咁最尾咪又係比唔到佢？

同埋唔洗留tg啦，係到講啦，我張保單已經出左架啦

多謝巴打解答
我就係驚未結婚已經炒車死左
就算佢原本肯同我結都，都無理由為左保險走去簽左紙先架

姐係受益人寫自己，然後立遺囑比佢？

巴打，信我
一開始唔得，但批左張單就改邊個都可以

但到你死個時要有死亡證先claim到
你條女冇可能拎到你死亡證
最後條女都拎唔到你保險金

但有方法既
係同一間保險公司買一份最細、最平既人壽寫老豆或者老母名

其實我只係買左危疾,住院同意外， 為自己第時炒車/ 炒車死。